\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{beamerouterthemeformusic}[2015/12/03 v0.1]

\mode<presentation>
%Damit insertframetitle innerhalb von headline funktioniert
\providecommand\insertframetitle{}

\setbeamercolor{section in head/foot}{fg=white, bg=black}

\newlength{\beamerHeaderHeight}
\setlength{\beamerHeaderHeight}{1cm}

\def\beamerLogoWidth{3\beamerHeaderHeight}
\def\beamerLogoHeight{.9\beamerHeaderHeight}
\def\beamerLogoPadding{.05\beamerHeaderHeight}

\ifnum\pdf@strcmp{\beamer@formusic@headerMode}{full}=0
    \def\headerModeTitle{}
    \def\headerModeSection{}
    \def\headerModeSubSection{}

\else\ifnum\pdf@strcmp{\beamer@formusic@headerMode}{frametitle}=0
    \def\headerModeTitle{}

\else\ifnum\pdf@strcmp{\beamer@formusic@headerMode}{frametitleSection}=0
    \def\headerModeTitle{}
    \def\headerModeSection{}

\else
    %\PackageError{FORMUSIC Beamer Template}{unkown headerMode}{}
\fi\fi\fi

\ifbeamer@formusic@noNavbar
    \setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\fi


%Headline, *damit die Definition gleich aktiviert wird
\defbeamertemplate*{headline}{FORMUSIC}
{




\begin{textblock*}{\dimexpr\paperwidth-\beamerLogoWidth-.3\beamerHeaderHeight\relax}
    (\dimexpr\paperwidth-\beamerLogoWidth+.6\beamerHeaderHeight\relax,0pt)
    \vspace{\beamerLogoPadding}
    \logo{\hspace*{\beamerLogoPadding}\logoFlexible[height=\beamerLogoHeight]}
%	\vskip1mm\hskip1mm
    \insertlogo
\end{textblock*}


\begin{textblock*}{\dimexpr\paperwidth-\beamerLogoWidth-.6\beamerHeaderHeight\relax}(3pt,0pt)
%\begin{textblock*}{\dimexpr\paperwidth-\beamerLogoWidth-.3\beamerHeaderHeight\relax}
%	(\dimexpr\beamerLogoWidth\relax,0pt)
    \vbox{
        \begin{beamercolorbox}[ht=.3\beamerHeaderHeight,dp=.1\beamerHeaderHeight,wd=\linewidth,left]{} %dp stellt den Abstand zwischen unterer Kante und Text innerhalb der Box ein
            \ifx\headerModeSubSection\undefined
                \ifx\headerModeSection\undefined
                \else
                    \ifnum\thesection=0
                    \else
                        \usebeamerfont{sectionhead}\thesection.~\insertsectionhead% Kapitelüberschrift
                    \fi
                \fi
            \else
                \ifnum\thesection=0
                \else
                    \ifnum\thesubsection=0
                        %\vspace{-2.5ex}
                        \usebeamerfont{sectionhead}\usebeamercolor[fg]{sectionhead}\thesection.~\insertsectionhead% Kapitelüberschrift
                    \else
                        \usebeamerfont{subsectionhead}\usebeamercolor[fg]{subsectionhead}\thesection.\thesubsection~\insertsubsectionhead% Kapitelunterüberschrift
                    \fi
                \fi
            \fi
        \end{beamercolorbox}


        % Bereich für frametitle
        \ifbeamer@formusic@frametitleCenter
            \begin{beamercolorbox}[ht=.45\beamerHeaderHeight,dp=.1\beamerHeaderHeight,wd=\linewidth,center]{}
        \else
            \begin{beamercolorbox}[ht=.45\beamerHeaderHeight,dp=.1\beamerHeaderHeight,wd=\linewidth,left]{}
        \fi
            \ifx\headerModeTitle\undefined
            \else
                \ifnum\value{page}>1
                    %\vspace{.35cm}
                    \usebeamerfont{frametitle}\usebeamercolor[fg]{frametitle}\insertframetitle%
                    \ifx\insertframesubtitle\@empty%
                    \else%
                    {\usebeamerfont{framesubtitle}\usebeamercolor[fg]{framesubtitle}
                      \hskip0.3em - \insertframesubtitle\strut\par}%
                    \fi
                \else
                \fi
            \fi
        \end{beamercolorbox}


    }
\end{textblock*}
\begin{textblock*}{\paperwidth}(0pt,\beamerHeaderHeight)
    \vskip-0.3pt

    \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=1.5bp]{bluebox}
    \end{beamercolorbox}
\end{textblock*}
\vskip\dimexpr\beamerHeaderHeight+5pt\relax
}

\defbeamertemplate*{frametitle}{FORMUSIC}[1][left]
{
  \ifbeamercolorempty[bg]{frametitle}{}{\nointerlineskip}%
  \@tempdima=\textwidth%
  \advance\@tempdima by\beamer@leftmargin%
  \advance\@tempdima by\beamer@rightmargin%
  \vskip-.8cm
  \begin{beamercolorbox}[sep=0.3cm,#1,wd=\the\@tempdima]{frametitle}
    \usebeamerfont{frametitle}%
    \vbox{}%
    \if@tempswa\else\csname beamer@fte#1\endcsname\fi%
%    \strut\insertframetitle\strut\par%
     \vskip-.8cm
    \vskip-1ex%
    \if@tempswa\else\vskip-.3cm\fi% set inside beamercolorbox... evil here...
  \end{beamercolorbox}%
}

\defbeamertemplate*{footline}{FORMUSIC}
{
  \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=.9bp]{bluebox}%
  \end{beamercolorbox}
  \vskip1bp
    \hskip.5pt
      \hbox{%
      \begin{beamercolorbox}[wd=.332\paperwidth,ht=0.24cm,dp=.1cm,left]{author in head/foot}%
        \usebeamerfont{author in head/foot}\hspace*{2ex}\insertshortauthor%
      \end{beamercolorbox}%
      \begin{beamercolorbox}[wd=.332\paperwidth,center]{title in head/foot}%
        \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle%
      \end{beamercolorbox}%
      \begin{beamercolorbox}[wd=.332\paperwidth,right]{date in head/foot}%
        \usebeamerfont{date in head/foot}\insertshortdate{}
        \ifnum\value{page}>1
            \ifbeamer@formusic@curNumbers
                \hspace*{2em}%
                \insertframenumber{}%
            \fi
            \ifbeamer@formusic@pageNumbers
                \hspace*{2em}%
                \insertframenumber{} / \inserttotalframenumber%
            \fi
        \else
        \fi
        \hspace*{2ex}
      \end{beamercolorbox}
  }%
  \vskip0pt%
}

\define@key{beamerframe}{title}[true]{%
    \setbeamertemplate{footline}{}%
    \setbeamertemplate{navigation symbols}{}
}

\define@key{beamerframe}{nosection}[true]{%
    \setbeamercolor{sectionhead}{fg=white}
    \setbeamercolor{subsectionhead}{fg=white}
}

%\ifbeamer@formusic@handout
%	\usepackage{pgfpages}
%	\pgfpagesuselayout{4 on 1}[a4paper, landscape, border shrink=5mm]
%	\setbeamertemplate{background canvas}{
%		\tikz \draw (current page.north west) rectangle (current page.south east);
%	}
%\fi
